# 小遗书 - 技术支持中心

---

## 📱 应用简介

**小遗书**是一款个人记录与定时邮件发送应用。用户可创建文本记录，并设定在未来某一时间点尝试将内容以邮件形式发送至指定邮箱。

**注意**：本应用仅限于个人非正式、非紧急、非法律性质的备忘与情感记录用途，不得用于任何正式通信、法律行为或紧急联络场景。

---

## ⚠️ 重要安全提示

**请仔细阅读以下内容，这对您的使用至关重要：**

1. **邮件发送存在失败风险**：受网络状况、服务器状态、第三方邮箱服务商策略等多种因素影响，**我们无法保证邮件100%成功送达**。
2. **不适用于重要场景**：请勿将本应用用于遗嘱、合同、医疗指示、报警、紧急求助、金融交易、密码重置等关键或时效性场景。
3. **数据安全须知**：我们采用加密技术保护您的数据，但无法保证绝对安全。建议您对重要内容做好本地备份。
4. **未成年人使用**：若您为未成年人，请在监护人指导下使用本应用。监护人有责任理解应用功能并监督使用行为。

**使用本应用即表示您已理解并接受上述风险，同意遵守《用户协议》与《隐私政策》中的所有条款。**

---

## ❓ 常见问题解答

### **关于邮件发送**

**Q1: 为什么我设定的邮件没有发送成功？**
A: 邮件发送受多种因素影响，请检查：1) 设备网络连接是否正常；2) 收件邮箱地址是否准确有效；3) 是否已到达设定的发送时间。请注意，我们不对发送成功率作出保证。

**Q2: 我可以修改已设定的发送时间或内容吗？**
A: 目前不支持直接修改。您需要删除原信件，重新创建一封新的信件并设定时间。

**Q3: 发送失败后，应用会重试吗？**
A: 我们的服务器会尝试发送，但**不保证重试次数或最终成功**。如果发送失败，您将收到通知，建议您检查设置并重新尝试。

### **关于数据与隐私**

**Q4: 我的信件内容安全吗？**
A: 我们采用加密存储和传输技术保护您的数据。具体安全措施请参阅《隐私政策》。尽管如此，我们仍建议您避免存储高度敏感的个人信息。

**Q5: 我的数据会保留多久？**
A:
- **本地数据**：存储在您的设备上，直到您删除应用或手动清除
- **服务器数据**：邮件发送尝试完成后30天内自动删除
- **日志信息**：保留不超过180天

**Q6: 可以发送附件吗？**
A: 不支持。本应用仅支持纯文本内容。

### **关于使用功能**

**Q7: 如何删除或取消已设定的信件？**
A: 在应用内的信件列表中，找到对应信件并选择删除选项即可。**请注意：删除后无法恢复**。

**Q8: 可以同时向多个邮箱发送同一封信吗？**
A: 目前仅支持单个邮箱发送。如需发送给多人，需要分别为每个收件人创建信件。

**Q9: 支持哪些邮箱服务商？**
A: 理论上支持所有有效邮箱地址，但某些邮箱服务商（如企业邮箱、特殊域名邮箱）可能因安全策略拦截我们的邮件，这不在我们的控制范围内。

---

## 📝 反馈与建议

我们非常重视您的使用体验，并持续改进小遗书应用。如果您遇到问题或有功能建议：

1. **请使用应用内的反馈功能**：我们已在应用设置中内置了反馈渠道，这是联系我们最直接有效的方式。
2. **通过应用商店评价**：您也可以在App Store的评分与评价中分享您的使用体验。

**请注意**：为了确保您的反馈得到及时处理，请尽可能详细地描述您遇到的问题，包括：
- 设备型号和系统版本
- 应用版本号
- 问题发生的具体操作步骤
- 相关截图（如有）

我们承诺会认真阅读每一条反馈，但由于资源有限，无法保证对每一条反馈都做出单独回复。

---

## 📄 法律文件

- [用户协议](https://raw.githubusercontent.com/hbwjhbwj/xiaoyishu/refs/heads/main/agreement.txt)
- [隐私政策](https://raw.githubusercontent.com/hbwjhbwj/xiaoyishu/refs/heads/main/agreement.txt)

**请在使用前务必仔细阅读以上文件。**

---

## 🔄 更新日志

### 当前版本：1.0
- 上线基础功能

### 历史版本
- 无

---

## ⚖️ 免责声明

1. 本技术支持页面旨在为用户提供使用帮助，不构成任何形式的服务承诺。
2. 所有服务与功能均以《用户协议》与《隐私政策》中的最终约定为准。
3. 我们保留随时修改、暂停或终止服务的权利，恕不另行通知。
4. 因使用本应用产生的任何直接或间接损失，我们不承担法律责任。

---

**最后更新日期：2025年1月**

**小遗书开发团队**

---

*提示：本页面内容可能随时更新，请以应用内最新信息为准。*
